================Docker Compose====================

Чтобы Docker Compose автоматически запускался после перезагрузки Debian, вы можете настроить его как службу systemd. Вот как это можно сделать:

Создайте файл службы с расширением .service в каталоге /etc/systemd/system/. Например, /etc/systemd/system/docker-compose.service.

Откройте созданный файл службы в текстовом редакторе и добавьте следующий содержимое:

plaintext
Copy code
[Unit]
Description=Docker Compose Service
Requires=docker.service
After=docker.service network.target

[Service]
Type=oneshot
RemainAfterExit=yes
WorkingDirectory=/path/to/your/docker-compose/directory
ExecStart=/usr/local/bin/docker-compose up -d
ExecStop=/usr/local/bin/docker-compose down
TimeoutStartSec=0

[Install]
WantedBy=multi-user.target
Обратите внимание, что вам нужно заменить /path/to/your/docker-compose/directory на полный путь к каталогу, где находится ваш файл docker-compose.yml. Также убедитесь, что путь к исполняемому файлу docker-compose (/usr/local/bin/docker-compose) верен для вашей системы.

Сохраните и закройте файл службы.

Обновите конфигурацию systemd, чтобы он обнаружил новую службу:

Copy code
sudo systemctl daemon-reload
Активируйте службу, чтобы она запускалась автоматически при загрузке:
bash
Copy code
sudo systemctl enable docker-compose
Теперь после перезагрузки Debian служба systemd будет запускать Docker Compose автоматически. Вы можете управлять службой, используя команды systemctl:

Запустить службу: sudo systemctl start docker-compose
Остановить службу: sudo systemctl stop docker-compose
Перезапустить службу: sudo systemctl restart docker-compose
Проверить статус службы: sudo systemctl status docker-compose



===========Docker===============
Чтобы контейнер автоматически запускался после перезагрузки Debian, вы можете настроить его как службу systemd. 
Создайте файл службы с расширением .service в каталоге 
/etc/systemd/system/. 
Например, /etc/systemd/system/sli-web.service.

Откройте созданный файл службы в текстовом редакторе и добавьте следующий содержимое:


[Unit]
Description=SLI Web Container
Requires=docker.service
After=docker.service

[Service]
Restart=always
ExecStart=/usr/bin/docker start -a sli-web
ExecStop=/usr/bin/docker stop -t 2 sli-web

[Install]
WantedBy=multi-user.target

Этот файл службы указывает systemd, как управлять контейнером. Он настраивает автоматическую перезагрузку контейнера (Restart=always) и определяет команды для запуска и остановки контейнера.

Сохраните и закройте файл службы.

Обновите конфигурацию systemd, чтобы он обнаружил новую службу:
systemctl daemon-reload

Активируйте службу, чтобы она запускалась автоматически при загрузке:
bash
Copy code
sudo systemctl enable sli-web
Теперь, после перезагрузки Debian, служба systemd будет запускать контейнер автоматически. Вы можете управлять службой, используя команды systemctl:

Запустить службу: sudo systemctl start sli-web
Остановить службу: sudo systemctl stop sli-web
Перезапустить службу: sudo systemctl restart sli-web
Проверить статус службы: sudo systemctl status sli-web
